( 又話美軍化武 ? ) 習近平：願向美國提供力所能及支持

習近平：願向美國提供力所能及支持

國家主席習近平與美國總統特朗普通電話，同意就共同關心的問題保持溝通。習近平強調疫情發生以來，中方始終本著公開、透明、負責任態度，及時向世衛以及美國等國家通報疫情訊息。他十分關注和擔心美國疫情發展，中國人民真誠希望美國早日控制疫情蔓延勢頭，強調中美應該團結抗疫，中方理解美方當前的困難處境，願繼續毫無保留同美方分享信息和經驗，以及提供力所能及的支持，又希望美方採取切實有效措施，維護好在美國的中國公民生命安全和身體健康。

習近平強調，當前中美關係正處在一個重要關口，合則兩利、鬥則俱傷，合作是唯一正確的選擇，希望美方在改善中美關係方面採取實質性行動，發展不衝突不對抗、相互尊重、合作共贏的關係。特朗普指，兩國都正面臨疫情挑戰，中方的經驗對他很有啟發，他將親自過問，確保美中兩國排除干擾，集中精力開展抗疫合作，感謝中方為美方抗疫提供醫療物資。